今日我地學一學個成語：明日黃花

意思：

明日黃花是指過氣的事情，令人毫無興味。

出處：

古人在重陽節時有賞菊的習俗。「明日」是指重陽節後；「黃花」亦即菊花。明日黃花是說在重陽節後賞菊，比喻有失興味，後人於是把「明日黃花」比喻為過氣事情。

蘇軾在《九日次韻王鞏詩》中指：「相逢不必忙歸去，明日黃花蝶也愁。」是要比喻年紀老邁，一事無成。郭沫若在〈沸羹集序〉:「這裡有些是應景的文章,不免早已有明日黃花之感。」說的是過氣落伍的事。

明日黃花一句中，「明日」是指重陽次日，一些近年文章的作者觀念錯誤，寫成「昨日黃花」，常引起文化界批評。

大家記撚住過氣唔代表係撤回，唔好俾啲撚屌高官嘅語言偽術呃到

但係屌你老味

白居易〈賦得古原草送別〉
離離原上草，一歲一枯榮。
野火燒不盡，春風吹又生。
遠芳侵古道，晴翠接荒城。
又送王孫去，萋萋滿別情。

毛澤東〈採桑子·重陽〉：
人生易老天難老，歲歲重陽。今又重陽，戰地黃花分外香。
一年一度秋風勁，不似春光。勝似春光，寥廓江天萬里霜。